"Hij is een persoon waar ik nooit aan denk aan het einde van de maand," zei hij Knightley, met een zekere ergernis, die Emma onmiddellijk maakte praten over iets anders, hoewel ze niet kon bevatten waarom hij zou moeten zijn boos Een hekel hebben aan een jonge man, alleen omdat hij van een leek te zijn andere dispositie van hemzelf, was de echte vrijgevigheid onwaardig geest die zij altijd gewend was in hem te erkennen; want met alle hoge mening van zichzelf, die ze vaak aan zijn dienst had gelegd, had ze nooit eerder meende een moment dat het hem ten onrechte ten goede zou komen van een andere.
